小店與醫護齊上齊落

小店與醫護齊上齊落

【本報訊】醫護罷工由本周一（3日）開始，本港多間黃店與醫護「齊上齊落」，當日罷工一天以示支持。有黃店表示，坊間未有太多聲音支持醫護罷工，希望一同罷工以壯大聲勢，非常贊成醫護罷工，因大家性命都是一樣，且他們不是為了個人利益，而是為香港人利益。

相關新聞：賀一誠封賭場半月 「買晒葡國口罩」

籲勿以道德綁架醫護罷工

旺角串燒店「串Grill自助燒烤專門店」、觀塘畫室「畫兮」、葵涌廣場服飾店「PicNic」等本周一與醫護一同罷市。串Grill負責人之一鍾先生表示，個人對林鄭月娥不存任何希望，只希望醫護罷工能對政府施壓「全面封關」，認為現時港人對政府信任低，「連米都搶就知啦，（封關）等市民可以求個安心」。他希望港人勿以道德綁架醫護罷工，「要自保先可以救人」，若繼續不封關令更多港人「中招」，最後增加醫護工作量，結果病人同樣無法得到適切照顧。

鍾先生續指，店舖附近有一間公院，因而結識不少醫護人員，平時亦有聊天。但發現今次坊間太少聲音聲援醫護，所以決定以罷市表達支持，「當然贊成（醫護罷工），唔係為個人目的，（封關）係為香港所有人訴求」。他現時最擔心是香港有醫護確診感染武漢肺炎，屆時社區出現大爆發。

畫兮負責人郭小姐則說：「唔知可以點幫到醫護，惟有同佢哋一齊罷市，壯大罷工聲勢。」她表明支持醫護罷工，現時全面封關才能堵截源頭，「唔通畀啲病人一車車咁入嚟？再唔封關，好多嘢都搞唔掂」。近年本港醫療屢遭削減開支，「呢行承受好大壓力，今次佢哋罷工係犧牲自己前途」。

水門泰式海南雞飯專門店則在fb專頁發文（圖），計劃向醫護人員派口罩：「我只有9盒（口罩），唔收錢，只限醫護。醫院交收我包送貨到醫院。」

■記者張文鈴

Push